{
  "language": "French",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78433&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78433&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.liberal.ca/members_e.aspx?id=7162",
      "url_fr": "http://www.liberal.ca/members_f.aspx?id=7162"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel",
      "url_en": "http://www.bpatry.ca",
      "url_fr": "http://www.bpatry.ca"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Indian Affairs and Northern Development",
      "start_date": "1996-02-23",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Affaires indiennes et du Nord canadien",
      "end_date": "1998-07-15",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "Francophonie",
      "start_date": "2008-11-14",
      "title_fr": "Francophonie",
      "end_date": "2009-01-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Intergovernmental Affairs",
      "start_date": "2007-01-18",
      "title_fr": "Affaires intergouvernementales",
      "end_date": "2007-10-08",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "CIDA",
      "start_date": "2006-05-30",
      "title_fr": "ACDI",
      "end_date": "2007-01-17",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "International Development",
      "start_date": "2006-05-30",
      "title_fr": "D\u00e9veloppement international",
      "end_date": "2007-01-17",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Francophonie",
      "start_date": "2006-02-23",
      "title_fr": "Francophonie",
      "end_date": "2006-05-29",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Foreign Affairs",
      "start_date": "2008-11-14",
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res",
      "end_date": "2009-01-21",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-27",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-27",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-35",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-35",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-35",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-35",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 3,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 3,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on HIV / AIDS of the Standing Committee on Health",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le VIH / SIDA du Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee of Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-27",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-27",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-35",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-35",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-35",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-35",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de Liaison",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des budgets de comit\u00e9 du Comit\u00e9 de Liaison",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Committee Budgets of the Liaison Committee",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des budgets de comit\u00e9 du Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Committee Budgets of the Liaison Committee",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-20",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 d'\u00e9tudier le projet de loi C-20",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Industry",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et d\u00e9veloppement du Grand Nord",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on HIV / AIDS of the Standing Committee on Health",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le VIH / SIDA du Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Bill C-95, Department of Health Act, of the Standing Committe on Health",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des affaires \u00e9manant des d\u00e9put\u00e9s du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on HIV / AIDS of the Standing Committee on Health",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le projet de loi C-95, Loi sur le minist\u00e8re de la Sant\u00e9, du Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le VIH / SIDA du Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Private Members Business of lthe Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les droits de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce internationale",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "1993-10-25",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Physician",
      "name_fr": "M\u00e9decin"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78433,
  "name": "Bernard Patry",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Patry.B@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-992-2689",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "patryb1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "H9G 3B9",
      "city_en": "Dollard-des-Ormeaux",
      "city_fr": "Dollard-des-Ormeaux",
      "province_en": "Quebec",
      "telephone": "514-624-5725",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "3883 St-Jean Boulevard, Suite 303",
      "street_address_fr": "3883, boulevard St-Jean, bureau 303"
    }
  },
  "date_of_birth": "1943-01-30",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Pierrefonds--Dollard",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Pierrefonds--Dollard"
    },
    {
      "riding_fr": "Pierrefonds--Dollard",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Pierrefonds--Dollard"
    },
    {
      "riding_fr": "Pierrefonds--Dollard",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Pierrefonds--Dollard"
    },
    {
      "riding_fr": "Pierrefonds--Dollard",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Pierrefonds--Dollard"
    },
    {
      "riding_fr": "Pierrefonds--Dollard",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Pierrefonds--Dollard"
    },
    {
      "riding_fr": "Pierrefonds--Dollard",
      "election_date": "1993-10-25",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Pierrefonds--Dollard"
    },
    {
      "riding_fr": "Pierrefonds--Dollard",
      "election_date": "1988-11-21",
      "result_en": "Defeated",
      "result_fr": "D\u00e9fait",
      "riding_en": "Pierrefonds--Dollard"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Montreal, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "id": "33f01de6-a8a5-46e8-9841-ddd44ed8ee73",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Liberal Party of Canada",
      "start_date": "1988-11-21",
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada"
    }
  ]
}