{
  "language": "English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "Department Website",
      "name_fr": "Site Web du minist\u00e8re",
      "url_en": "http://www.fin.gc.ca/comment/parlsece.html",
      "url_fr": "http://www.fin.gc.ca/comment/parlsecf.html"
    },
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78843&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78843&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1753&language_id=0",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1753&language_id=2"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.tedmenzies.ca/",
      "url_fr": "http://www.tedmenzies.ca/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Finance",
      "start_date": "2007-10-10",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Finances",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of International Trade and to the Minister of International Cooperation",
      "start_date": "2007-01-24",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre du Commerce international et du ministre de la Coop\u00e9ration internationale",
      "end_date": "2007-10-09",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister for International Cooperation",
      "start_date": "2006-02-07",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre de la Coop\u00e9ration internationale",
      "end_date": "2007-01-23",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "International Trade",
      "start_date": "2005-05-25",
      "title_fr": "Commerce ext\u00e9rieur",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Interprovincial Trade",
      "start_date": "2005-05-25",
      "title_fr": "Commerce interprovincial",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "CIDA",
      "start_date": "2004-07-22",
      "title_fr": "ACDI",
      "end_date": "2005-05-24",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "International Cooperation",
      "start_date": "2004-07-22",
      "title_fr": "Coop\u00e9ration internationale",
      "end_date": "2005-05-24",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Bill C-28 of the Standing Committee on Finance",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le projet de loi C-28 du Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on International Trade",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2004-06-28",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Farmer",
      "name_fr": "Agriculteur"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78843,
  "name": "Ted Menzies",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Menzies.T@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-995-8471",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "menzit1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "T0L 0T0",
      "city_en": "Claresholm",
      "city_fr": "Claresholm",
      "province_en": "Alberta",
      "telephone": "403-625-5532",
      "province_fr": "Alberta",
      "street_address_en": "4925 1st Street West P.O. Box 40",
      "street_address_fr": "4925, 1re Rue Ouest\r\nCase postale 40"
    }
  },
  "date_of_birth": "1952-02-18",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Macleod",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Macleod"
    },
    {
      "riding_fr": "Macleod",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Macleod"
    },
    {
      "riding_fr": "Macleod",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Macleod"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Claresholm, Alberta, Canada",
    "name_fr": "Claresholm, Alberta, Canada"
  },
  "id": "6a90470f-20d8-44e4-b0f2-b23c33a0543d",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    }
  ]
}