<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="0.92">
<channel>
	<title>AFN</title>
	<link>http://www.afntijuana.info/afn</link>
	<description>AGENCIA FRONTERIZA DE NOTICIAS</description>
	<lastBuildDate>Fri, 03 Sep 2010 20:17:06 +0000</lastBuildDate>
	<docs>http://backend.userland.com/rss092</docs>
	<language>en</language>
	<!-- generator="WordPress/3.0" -->

	<item>
		<title>M?s de 2 mil empresas ser?n ?corresponsal?as bancarias?</title>
		<description><![CDATA[*.- La Asociaci?n de Bancos de M?xico informa que avanza con rapidez la firma de convenios *.- Con estas empresas se cubren m?s de 12 mil puntos de venta M?XICO DF 3 de septiembre de 2010 (AFN).- La Asociaci?n de Bancos de M?xico (ABM) inform? que las instituciones bancarias en el pa?s, avanzan con rapidez [...]]]></description>
		<link>http://www.afntijuana.info/afn/?p=12503</link>
			</item>
	<item>
		<title>&#8220;Primer Ministro&#8221; de EU, promet?a visas</title>
		<description><![CDATA[*.- Pero adem?s aseguraba ser ?brazo derecho? del alcalde *.-? Y hubo quienes se la creyeron TIJUANA BC 3 de septiembre de 2010 (AFN).- Un hombre que fue detenido por elementos de la Polic?a Municipal de esta ciudad, estaf? a varias personas a las que les prometi? otorgarles Visa para cruzar a Estados Unidos, argumentando [...]]]></description>
		<link>http://www.afntijuana.info/afn/?p=12496</link>
			</item>
	<item>
		<title>?Viajar? en avi?n?, no lleve d?lares</title>
		<description><![CDATA[*.- Anuncia Aeropuerto de Tijuana restricci?n de recepci?n de la moneda extranjera en sus instalaciones *.- La medida entrar? en vigor el pr?ximo 11 de septiembre TIJUANA, BC 3 DE SEPTIEMBRE DE 2010 (2010).- Para quienes necesiten viajar v?a a?rea, el Grupo Aeron?utico del Pac?fico (GAP), concesionario del Aeropuerto de Tijuana, dio a conocer que [...]]]></description>
		<link>http://www.afntijuana.info/afn/?p=12493</link>
			</item>
	<item>
		<title>Previenen sobre incendios forestales, van 198 en el a?o</title>
		<description><![CDATA[*.- Fueron controlados, y han afectando un ?rea de 10 mil 542 hect?reas en Tecate, Ensenada y Tijuana TIJUANA, BC 3 DE SEPTIEMBRE DE 2010 (2010).- Adem?s de reiterar que se deben extremar precauciones para prevenir incendios forestales, el Comit? Estatal de Protecci??n contra Incendios Forestales de Baja California dio a conocer que van 198 [...]]]></description>
		<link>http://www.afntijuana.info/afn/?p=12490</link>
			</item>
	<item>
		<title>Palco de Prensa</title>
		<description><![CDATA[Las incomodidades. Por : Gilberto LAVENANT TIJUANA BC 3 de septiembre de? 2010.- En pol?tica, la amistad, el parentesco, tanto el consangu?neo como el de afinidad, suelen causar incomodidades. Resulta inc?modo, para un Alcalde, para un Gobernador o para un Presidente de la Rep?blica, que algunos parientes, amigos, compadres, ahijados, esposas y exesposas, no saben [...]]]></description>
		<link>http://www.afntijuana.info/afn/?p=12477</link>
			</item>
	<item>
		<title>?Gente? del ?ingeniero? los secuestradores</title>
		<description><![CDATA[*.- Plagiarios ten?an una mina explosiva *.- En operativo, rescatan a dos y detienen a dos hombres *.- Elementos del grupo anti-secuestros de la PGJE realizan el rescate TIJUANA, BC 2 DE SEPTIEMBRE DE 2010 (AFN).- Elementos del grupo anti-secuestros de la Procuradur?a General de Justicia del Estado (PGJE), rescataron la ma?ana de este jueves [...]]]></description>
		<link>http://www.afntijuana.info/afn/?p=12422</link>
			</item>
	<item>
		<title>Destruyen m?s de 10 mil 500 plantas de mariguana</title>
		<description><![CDATA[TIJUANA, BC 2 DE SEPTIEMBRE DE 2010 (AFN).- La Polic?a Federal destruy? m?s de 10 mil 500 plantas de mariguana, enervante en gre?a que fue localizado en un sembrad?o ubicado en el municipio de Tecate, hace unos d?as. La Secretar?a de Seguridad P?blica Federal inform? que, derivado de los trabajos de inteligencia e investigaci?n de [...]]]></description>
		<link>http://www.afntijuana.info/afn/?p=12434</link>
			</item>
	<item>
		<title>Han ca?do 125 l?deres y cinco mil 108 sicarios, destaca Calder?n</title>
		<description><![CDATA[*.- Adem?s de miles de c?mplices detenidos, m?ltiples propiedades, droga y dinero, como resultado de acciones contra delincuencia organizada *.- El Presidente Felipe Calder?n destac? avances e hizo anuncios en materia de tecnolog?a, en su mensaje por el Cuarto Informe de Gobierno *.- Destac? una agenda de 10 puntos cruciales que permitir?n alcanzar el desarrollo [...]]]></description>
		<link>http://www.afntijuana.info/afn/?p=12397</link>
			</item>
	<item>
		<title>Arrestan aduanales de EU, a depredador sexual</title>
		<description><![CDATA[Arrestan agentes aduanales a depredador sexual *.- Y otro m?s que llevaba una carabina desarmada SAN DIEGO CA 2 de septiembre de 2010 (AFN).- Un pr?fugo de ataque sexual y un estadounidense con una carabina desarmada, fueron detenidos por agentes del Departamento de Aduanas y Protecci?n Fronteriza, en las aduanas de San Diego y Andrade, [...]]]></description>
		<link>http://www.afntijuana.info/afn/?p=12472</link>
			</item>
	<item>
		<title>Alertan sobre intenso calor</title>
		<description><![CDATA[*.- En Mexicali podr?a alcanzar hasta los 115 grados MEXICALI BC 2 de septiembre de 2010 (AFN).- Los servicios meteorol?gicos est?n lanzando una alerta de altas temperaturas para los desiertos de Mexicali, San Luis R?o Colorado; Yuma, Arizona y el valle Imperial en California, donde consideran que este viernes, el term?metro podr?a alcanzar los 115 [...]]]></description>
		<link>http://www.afntijuana.info/afn/?p=12474</link>
			</item>
</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/


Served from: www.afntijuana.info @ 2010-09-03 20:57:13 -->