<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: produtividade | Blog do Enderson!]]></title>
  <link href="http://enderson.blog.br/blog/categories/produtividade/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://enderson.blog.br/"/>
  <updated>2014-12-18T20:44:10-03:00</updated>
  <id>http://enderson.blog.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Enderson Maia]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Trabalhando em casa]]></title>
    <link href="http://enderson.blog.br/2008/03/05/trabalhando-em-casa/"/>
    <updated>2008-03-05T09:00:35-03:00</updated>
    <id>http://enderson.blog.br/2008/03/05/trabalhando-em-casa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Faz um tempo que estou trabalhando em casa durante parte da semana, e tenho lido alguns artigos no <a href="http://efetividade.net">Efetividade.net</a> <a href="http://www.efetividade.net/2007/05/22/trabalhar-em-casa-oportunidades/">sobre</a> o <a href="http://www.efetividade.net/2008/02/14/escritorio-como-organizar/">assunto</a>. Acontece que eu criei algumas regras para n?o esquecer que estamos trabalhando, e podemos acabar deixando o ambiente t?o despojado, que perdemos produtividade, e concentra??o.</p>

<p><strong>Hor?rio</strong></p>

<p>A quest?o de hor?rio no meu caso, tem que seguir o hor?rio comercial, j? que preciso manter contato com a empresa para qual trabalho durante boa parte do tempo, seja por telefone, ou internet. Ent?o, acordo cedo, tomo um banho para despertar, e preparo algo para comer bem r?pido, sem esquecer do caf?, que me acompanhar durante uma boa parte do dia.</p>

<p><strong>Trajes</strong></p>

<p>Tento sempre por uma roupa casual, nada de ficar de bermuda e sem camisa. Tamb?m n?o precisa de por uma cal?a, sapato e crach?. Ponho algo que me deixe a vontade, mas que tamb?m n?o me deixe com vontade de n?o fazer nada. Como eu sempre trabalhei em escrit?rios, eu sempre lembro que estou trabalhando quando estou vestido para o trabalho, se estou de &ldquo;roupa de casa&rdquo;, as vezes esque?o que eu tenho trabalho a fazer, e acho que estou de f?rias.</p>

<p><strong>Ambiente</strong></p>

<p>Tento separar o espa?o do trabalho do restante da casa, nada de mesa do lado da televis?o, ou do lado da cama. Prefiro trabalhar num ambiente onde eu possa me focar no trabalho, e n?o perder aten??o com uma TV ou com a cama lhe chamando para deitar. Acontece que ainda n?o consegui, pois em meu novo apartamento, n?o sobrou espa?o, e por enquanto est? no quarto (n?o recomendo).</p>

<p>Existem muitos outros t?picos que podem ser observados no que se trata de como manter o trabalho em casa de forma produtiva, estes foram os que eu achei importante, e que tento por em pr?tica.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Organizando minha mesa]]></title>
    <link href="http://enderson.blog.br/2007/08/20/organizando-minha-mesa/"/>
    <updated>2007-08-20T23:12:56-03:00</updated>
    <id>http://enderson.blog.br/2007/08/20/organizando-minha-mesa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Lendo no <a href="http://www.efetividade.net">Efetividade.net</a> , eu vi uma solu??o boa e barata para <a href="http://www.efetividade.net/2007/08/11/organizador-de-cabos/">organizar os cabos</a> em minha mesa aqui em casa, e al?m de inspira??o para organizar os cabos, acho que vou tamb?m trocar de mesa.</p>

<p>Nada melhor que trabalhar em casa, e escolher a p?opria mesa de trabalho.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
